新冠肺炎台灣增2例 時隔10個月又見中國大陸移入

台灣先前在10月曾公布一例中國大陸境外移入，但後來證實是採檢檢體錯置導致驗錯的烏龍事件。今天新增的浙江台商，是今年繼2月6日以來，相隔10個月又傳中國大陸境外移入。

中央流行疫情指揮中心發言人莊人祥下午公布，新增的2例境外移入，分別自印尼及中國大陸入境。

指揮中心統計，累計718例確診，分別為626例境外移入，55例本⼟病例，36例敦睦艦隊及1例不明。確診個案中7人死亡、582人解除隔離、129人住院隔離中。

外交部有咩回應？